其實有錢人下一代應該叫乜？

如果唔叫富二代既話

有錢人2.0

二世祖...咁都要問？無野呀你？

有錢人囉

有上進心

有父幹

有錢仔
有老豆bum水

有錢仔都可以既

二世祖其實係代表敗家仔
如果唔敗家架呢？

父幹撚

有錢人 2.0

邊有有錢仔唔敗家架

rich son

唔敗家多數好低調
唔會有人叫佢

有錢仔唔可以繼承家業，努力工作？

有錢仔囉

教育真係失敗

咪有錢仔囉

又有錢又努力工作嗰啲通常會有名叫架啦
其他嗰啲統稱為敗家仔

兩回事黎 柒唔切

贏家

直接叫佢個名
好似李澤楷 李澤鉅 李家誠

太子爺

香港用開既字多數有貶義

富二代呢個字中性

諗唔到可以點取代

貼

下面答左你

以後有錢既下一代，無料既叫二世祖，有料既叫太子爺，再唔係就叫有錢條/人 屌你老味，成撚日叫埋乜春野「富二代」。你老味好心香港人就同用返本土語言，學撚埋支那D死人字

D港女通常叫佢地筍盤

無視成個post內容，之後扮總結

5毛手法黎

巴打你真係看破紅塵

我就最鄙視蝗語同五毛

但廣東話同蝗語互有取代唔到既字都係事實

點樣無視成個post內容，請指教

邊個字夠精準，表達一樣意思先？

你如果係寫野唔用口語

要講一班人(有男有女)既有錢人二代呢？

富家子弟囉

祖蔭

呢個有老闆仔既意思
唔太正確

富豪後代囉

富家子弟

有錢仔

敗家仔幾時變左一定係有錢仔

條仆街

有有錢人

盲人

咪撚臭係
明明中文本應對每樣事物都有唔同狀態既描寫
係支那先會一個字代替幾十個字

繼承者們

巴打你d邏輯

真係弱智

有錢人一世
有錢人二世
有錢人三世

太子爺都有問題
有錢人次子應該唔可以叫太子爺？
仲有有錢人個女又點叫？
如果佢有十個仔女，冇理由叫佢地係一班太子爺咁on9

二世祖直頭fail

有錢仔唔夠精確，有錢人個孫都可以係有錢仔，富二代就清楚表達第二代

嚴格黎講未搵到一個廣東話詞同富二代完全一樣意思

叫xx才俊

有教養的：「世家子弟」「某公子」
口語：「有錢仔」、「太子爺」
垃圾：「二世祖」、「紈絝子弟」

敗家唔一定有錢架喎

有錢仔無下一代嘅意思
屋企係窮撚 但自己搵到錢一樣可以叫有錢仔

有錢人EX.改

一定係仔唔可以係女?

估唔到連登都有咁理性想法既人😂👍🏻

繼承家業又要努力工作？
好矛盾
窮L先要努力工作

咪有錢人下一代囉

家底厚？

金鎖匙

有錢女

大少
二少
三少
...少
有錢仔
二世祖（呢個係貶義詞）

Agree
睇晒上面既提議都有人捉到bug
真係好難完全取代富二代

咁富二代呢個字要用得好精準先得wor，一定係要佢呀爺果輩好窮，老豆好有錢先可以叫富二代，如果唔係應該叫富三代

阿媽係女人，咁女人係咪一定阿媽啊
屌你都廢閪事，on99

繼承家業就唔洗做啊，你估守一門生意好簡單？咁係人都發達啦

點會仲有人覺得二世祖=富二代
二世祖係貶義詞，富二代就中性詞

bug你老母，
點解要香港就你個大陸字，
不如大陸人學香港講有錢仔，太子爺，二世祖啦。
富二代取代唔到上面d字丫麻

上面有曬認真答又冇人理

有錢仔點貶義丫?

推比大陸狗睇

二世祖點會唔係貶義，講緊有錢得黎廢果班wo

你係咪打太多飛機搞到隻鳩眼睇野唔清楚？

有錢仔點貶義丫?
扮盲定唔追post丫?

你係咪打飛機打到盲撚左阿，邊鳩個同你講有錢仔係貶義阿 屌你老母
講緊二世祖阿 柒頭

笑撚死條友，我估佢老竇應該係游水落香港

追post啦 紅字上面有人捉到bug

你盲定我盲丫，
有大堆詞你抽個易攻擊既去話唔同，
有字取代到又扮盲唔提

捉你老母bug
有錢仔o個個咁on9既都叫bug?
咁富二代夠大把bug啦
叫大陸唔好用啦

有錢仔一定係二代？呢代開始發達係咪又=富二代啊？你點撚樣取代阿屌你老母臭閪？
上面咁多扮得富家子弟比較合理，不過都係唔夠本土。

頁

有錢仔錢多代都好都可以叫有錢仔，
自己發達既有錢人/有錢佬丫on9仔

依家係屌鳩你講有錢仔=二世祖明唔撚明？

而家我屌9你唔追post走去回帶唔撚明?

你咪撚on9啦，18歲人炒股炒到幾百萬身家，又叫有錢佬阿？佬同仔睇年齡架，你估真係生個仔出黎，佢就叫有錢仔咩
傻仔=傻佬生出黎既仔？
咁你老豆一定係戇鳩佬

富家子弟
富豪後代
有錢仔
二世祖

問撚緊你呀，點解二世祖=有錢仔=貶義詞

有錢佬生出黎既叫有錢仔，咁個有錢仔80歲人都仲係有錢仔
再生多個出黎叫有錢仔仔，定有錢孫阿？

on9
唔佬咪有錢人lo，
又扮盲睇d唔睇d

咁佢個仔真係好撚慘啊，成世都做唔到有錢人

呢句邊有講丫?
回帶撚樣

開始痴線

你d邏輯仲癡線啦，簡直on9

無野呀你？
二世祖係敗家仔

屌你老母你係咪有失憶症 到底點解有錢仔=二世祖=貶義詞？

太多盲反 明明揾唔到代替詞有bug
就話人bug on9 好心啦
你諗到取代到人地心服既咪跟你用囉
一味屌人有撚用咩
你屌完人地咪一樣繼續富二化

呢條友戇鳩架，唔會正面回覆你 已經詞窮

有錢人

富家子弟算幾好, 只可惜係形容唔到女, 同過於霸氣.

富豪後代只係富二代長寫, 拎出黎講都羞家, 你要形容有幾難, 但要有語境.
富豪子女係形容到但呢D大包圍式又唔夠地道, 有鬼人會拎出黎講.

要討論係作/搵一個詞好過富二代, 過癮過富二代先好拎出黎, 唔係只係黎獻醜

富二代成功係佢階級化左個班人, 透析出父幹既屈機, 不論佢地本質好壞都無法動搖佢地地位, 因為有呢個語境先可以咁多情況代入到所以好用.

救命，我係到講二世祖佢就無撚啦啦講有錢仔邊忽貶義

本豆作為本土小先鋒，都覺得優化同富二代係一個好難取代既詞，只係比大陸人用柒左
打造/素質 呢類就真係戇鳩無極限

代

呢啲咪高質囉

字都唔識多隻學人討論

你on9好撚多，
你知一個人好有錢，
你只要知佢屋企係唔係都有錢就已經知道叫佢有錢仔定有錢人。

但係富2代一定要父母有錢，祖父母無錢先叫準確，如果佢對上十代都有錢應該叫富11代，係唔係都叫富2代個bug先係最大

所以咪精準囉，用字講求精準一針見血阿。宜家就係形容緊有錢人既下一代阿，你用邊撚個廣東話黎定義有錢人既第二代，個語境意識會好過呢個字阿？柒頭皮？比人撚狗咁撚緊仲出黎獻醜，你知唔知咁樣好難睇？

打造我都好憎, 但素質唔等於質素.

請加以舉例

做乜撚野呀你？唔係講緊二世祖=富二代咩？做乜又轉呀你

有錢仔好過富二代好多，
因為好多屋企有錢既已經係第3，4代，
你要起人家族歷史先可以知人地第幾代

我不嬲講有錢仔好過富2代，
你搵到我講你屈我既野就post出黎

你真係戇鳩架救命
富3 4代就已經唔會用富二代黎描述佢地啦，宜家富二代個語境意識就係描述緊有錢人既第二代阿 懞撚，你講d九唔搭八既例子出黎真係唔撚知醜

蛋牛面過黎食食屎唔該

on9，要準就要查清楚人地家族係第幾代，
先可以用富X代，
你唔知人地傳左幾多代就叫二代，呢個重唔係bug?

有錢仔無講人有錢幾多代都用得，好明顯少bug過咩野2代

錢七

根本有錢人同富二代就冇衝突，唔明白樓上個傻閪點解要玩到非黑即白 有錢人咪有錢人，點解有錢人唔可以係富二代
呢個只係定位精準d既形容詞，令人一個字清楚佢既角色定位，所以係報紙/新聞業界好流行囉

蛋牛麵出黎認柒未？點解二世祖=有錢仔=貶義詞？

bug你老母臭閪咩，佢唔係富二代就冇人會用呢個字形容佢架啦。
咁你講得呢個字就自然清楚佢既家務底世架啦，你會唔會指住個女人話佢男人啊？咁你唔知到個女人有冇j，咁男人呢個字又有bug？

好撚好笑，有錢仔一樣係講有錢人既仔，
白手興家既叫有錢人/佬。
呢個你又叫bug，
富二代個二代你又作佢唔一定係第二代，
唔叫bug，
龍門任你搬

點呀又選擇性回覆？屌你老母點解二世祖=有錢仔=貶義詞呀？

咁姐係90歲阿伯都係有錢仔咁話囉wo？

明明有原本既講法唔用，走去奶大陸鞋用大陸詞，咁撚鍾意大陸詞不如去天涯同百度啦大陸狗

我幾時有講過丫?睇過?

算啦你都係去打飛機啦

打多啲快啲盲

真係唔好撚意思啊，我就客觀同你分析緊既 你中意盲反我都冇辦法wo，本豆就祖宗18代都係本土香港原居民，應該會比你個柒頭皮大陸移民更加香港人咁囉

你果d所謂原本講法講完之後，仲要用多一大段講佢家族有錢左幾多代，真係好撚柒反智阿，屌你老母
有錢仔，有錢孫，有錢曾孫，有錢曾曾孫？

有錢仔
你係咪香港人, 有錢仔通常用於男性同輩之間既戲語.
再者自己搵到都可以叫有錢仔, 我自幹發達唔可以叫有錢仔咩?

其實富二代呢個概念包含繼承同屈機兩個元素.
好似日本政壇係承襲制, 外人好難上位, 所以日本都叫個D做世襲議員, 二代議員”或“三代議員等.

紈絝子弟

利申：中化攞A

有錢佬個仔咪叫有錢仔囉，女咪叫有錢女囉，老婆咪叫闊太囉

咁有錢仔係咪永遠都變唔到有錢佬
咁有錢仔個仔叫咩？

同二世祖一樣意思, 難怪.

老左咪叫有錢佬囉 是但啦

點解要夾硬搵個中性詞表達
同歐化中文冇咩分別
即係類似將乜乜ion變哂乜乜化咁

叫二世祖 都有文化脈絡
因為舊時多窮人 冇乜知識
佢哋又唔符合當時獅子山嘅白手興家嘅拼搏精神
所以咪流行呢啲負面標籤

你同我講

屌你是但

所有後生有錢都可以係有錢仔, 再者富二代唔一定本身好有錢.

富二代係時代語, 唔係因為中性上位, 佢係有階級承襲語境.

香港嘅廣東話係受當時文化影響
依家都有潮語啦
你唔諗下點樣將個膠字搵個字取代佢？
「高登網民」取唔取代到「高登仔」？

而且唔可以同蝗語拉埋一齊講
因為佢係入侵緊文化

又有錢人

各位巴打唔洗咁撚燥喎
研究下姐

其實唔係啲字有bug
係根本大家形容既野都唔同

有錢人 = 有錢 (無法分辨性別/年紀)
有錢仔/女 = 有錢 + 後生 + 男/女 (無法知道第幾代)

富n代 = 有錢 + 第n代 (無法分辨性別/年紀)

大家都有唔同意思，同時有無法分辨既資訊
根本唔可以話有bug

應該係好似有巴打咁講
咁多個字唔係100%相同意思咁解

利申: 好憎見到大陸字

富二代既流行同蝗國近年冒起有關，因為蝗國窮左好多代而今年開始有錢，而2000年代就係約班有錢佬既子輩長大既年代，所以忽然多左班有錢既後生仔，從而推上左呢個詞彙。而香港流行係因為新聞業界睇準左呢個字既精準性同語境意識較強，所以流行使用。

係架 都有階級承襲
所以富二代係大陸入侵過嚟嘅叫法
香港本身不嬲叫開二世祖
係呢幾年先講小三 唔講包二奶等等等等

近年*

母幹撚

話富二代冇問題十成十都係大陸仔黎

小三二奶就真係入侵緊，因為佢取代左一個意思相同既本土詞彙，而富二代係唔適用呢個情況

有錢佬囉

屌,大陸仔

你呢d缺乏論證既觀點真係好低質

好明顯唔係同你討論而係帶有客觀成份既指罵

父幹撚都係一個可以同富二代比拼到既本土詞彙黎，不過上唔到大眾媒體

咪又係有錢人 而家啲90後

其實「富二代」一詞嘅出現好似係想形容改革開放後一班暴富嘅大陸人嘅後代？（有錯請指正）
咁既然其實「富二代」一詞嘅緣起係同大陸現象有關 咁香港廣東詞彙搵唔到一個準確描述嘅字詞應該係合理？

咁你走吧啦 有錢佬個point駁撚左10世

二世祖就唔同, 以前香港實業起家又高競爭性, 個下代唔生性家業好快敗.
所以二世祖個詞就興起, 意指D二世祖唔爭氣好快收皮, 個時好多所以個詞就好興, 近年拎黎只可以個別例子用, 用富二代語境差得遠.

追post啦
人地話有錢仔=富二代 因為有個仔字
你又衝出柒講有錢佬

其實憎大陸字無問題
但唔好夾硬話某本土字同某大陸字意思一樣

咁你就要睇番樓主個topic啦

有錢人嘅下一代咪叫有錢人囉 問

太子爺？

太子爺應該係屋企人開鋪頭先係

二世祖同有錢仔都代替唔到
二世祖有敗家既意思
有錢仔
佢無老豆老母
你都可以話佢係有錢仔
佢錢既來源可以係其他野
富二代純粹表達佢係有錢人既仔女
無踩低佢既意思

追下po再講自己意見啦d人

客觀咁講富二代係中性詞=大陸仔，你講fuck you會唔會變鬼佬？

富二人代既意思係有錢人既下一代
我都係我呀爺既下一代咖
邊到會分一定要係老豆個仔咁撚樣

咁富二代嘅仔應該叫咩名？
富三代？ 定係富二代個仔都係富二代

My father has money, suck me!

富二代唔係口語？

如果樓主topic所講嘅 有錢人
本身已經係 富二代 靠呀爸
咁佢嘅下一代要點叫？